# FIUP
**Futuri Informatici dell'Università di Padova.**

Il gruppo e' liberamente accessibile a studenti, docenti e personale dei corsi di [Laurea Triennale](http://informatica.math.unipd.it/laurea/index.html), [Magistrale](http://informatica.math.unipd.it/laureamagistrale/index.html) e [dottorato](http://informatica.math.unipd.it/dottorato/index.html) in Informatica, presso la [Scuola di Scienze](http://www.scienze.unipd.it/) dell'[Università degli Studi di Padova](http://www.unipd.it).

***

## Indice
0. [Indice](#indice)
1. [Regolamento generale](#regolamento-generale)
2. [Commercio Libri](#commercio-libri)
3. [Link utili](#link-utili)
4. [Il FIUP nei social](#il-fiup-nei-social)


***

## Regolamento generale
I seguenti punti di questa sezione si applicano a tutti gli spazi online del FIUP.

1. I commenti non sono controllati ne' approvati da parte degli admin del gruppo.

2. Valgono le solite [regole da forum](http://it.wikipedia.org/wiki/Netiquette)
Ognuno si assume la responsabilità di quanto scritto, non sono tollerati insulti, offese, bestemmie, minacce, pornografia, attacchi personali, etc.
Post del genere verranno rimossi e possono comportare un ban. Qualsiasi utente del FIUP è tenuto ad accettare e a rispettare il [Codice di Condotta](https://github.com/FIUP/Getting_Started/blob/master/CODE_OF_CONDUCT.md).

3. Per le offerte di lavoro il posto ideale e' il gruppo facebook del [PiP](https://www.facebook.com/groups/programmersinpadua/) a meno che non siano proposte rivolte prevalentemente ad universitari.
In questo caso usate i tag \[OT] o [LAVORO]\.

4. Per commerciare libri di testo usati, va usato il [gruppo telegram apposito](https://telegram.me/FIUPBooks) rispettando il regolamento descritto nella sezione [Commercio Libri](#commercio-libri).

5. Sugli spazi cloud non e' possibile caricare alcun testo protetto da diritti d'autore. Il gruppo (e chi lo gestisce) non si assume nessuna responsabilità eventualmente ce ne fossero.

6. E' preferibile caricare e condividere materiale usando formati aperti e standard.
Salvo diversa ed esplicita indicazione, tutti i contenuti sono da intendersi condivisi con licenze [CC-BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/) e [GPLv3](https://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.en.html). Ulteriori informazioni sulle [licenze usate](https://github.com/FIUP/Getting_Started/blob/master/CONTRIBUTING.md#licenze-usate).

7. Per suggerimenti,problemi o per mettersi in gioco, contattate un [admin](https://facebook.com/groups/fiupd/admins), inviate una mail all'indirizzo [fiup.unipd@gmail.com](mailto:fiup.unipd@gmail.com), o consultate le [linee guida per contribuire](https://github.com/FIUP/Getting_Started/blob/master/CONTRIBUTING.md#come-posso-contribuire).

> *L'amicizia e' d'aiuto ai giovani perche' non commettano errori* > - Aristotele, Etica Nicomachea

***

## Commercio Libri

[Lista Libri di Testo](https://github.com/FIUP/Getting_Started/blob/master/lista%20libri.md): Qui trovate le liste dei libri per la Laurea Triennale e Magistrale, potrebbe non essere aggiornata quindi prestate attenzione.

Per **vendere** basta scrivere un messaggio sul gruppo telegram dedicato, [FIUP Commercio Libri](https://telegram.me/FIUPBooks), indicando l'hashtag #vendo assieme alla materia e ai dati del libro (titolo, edizione e/o ISBN, senza specificare se e' fotocopiato o meno) e se volete qualche contatto aggiuntivo.
 Esempio
> #vendo #architettura Architettura e organizzazione dei calcolatori

Se **cercate** un libro da acquistare, postate un messaggio con l'hashtag #cerco, l'hashtag della materia, ed eventualmente il titolo del libro esempio

>  #cerco #calcolo Quaderno matlab

Una volta trovato o venduto, rimuovete i relativi messaggi, in modo da tenere la lista sempre aggiornata e pulita. Cliccando sugli hashtag vendo / cerco o su quelli delle materie sarà facile ottenere le liste chi vende o cerca.

E' possibile anche vendere / regalare dispense con le stesse modalità dei libri, usando gli hashtag #dispensa #cedo.

Vendere libri (o dispense) interamente fotocopiati, in barba al diritto d'autore, e' illegale, quindi non cercate di venderli all'interno del gruppo. Al limite affrontate la questione in privato.

**_Gli amministratori non possono e non devono essere ritenuti responsabili per un uso scorretto del servizio o per eventuali violazioni del diritto d'autore da parte degli utenti._**

Se volete allargare la ricerca potete provare ad usare l'app [UniBook](http://www.unibookapp.com/)

***

## Link utili

- **[Gruppo Ufficiale CCS Informatica UniPD](https://bit.ly/CSSInformaticaUniPD)**

- [Documento su Google Drive](https://bit.ly/ConsigliInformaticaUniPD) per consigli, critiche o
suggerimento per quanto riguarda il nostro corso di studi

- [Sito del FIUP](http://fiup.space/)

- [CLOUD FAQ](https://github.com/FIUP/Getting-Started/blob/master/CLOUD_FAQ.md)

- [Orario delle lezioni](http://bit.ly/2Fb7a16)
- **Informazioni Esami**
  - [Sito del corso esami Triennale](https://bit.ly/InfoEsamiLT)
  - [Sito del corso esami Magistrale](https://bit.ly/InfoEsamiLM)


- [Rappresentanti degli studenti](https://bit.ly/RappresentantiInformaticaUniPD)


- **Commercio Libri e Dispense**
  - [Gruppo telegram dedicato](https://telegram.me/FIUPBooks)

- [Cambio password WiFi e Laboratori](https://bit.ly/CambioPasswordInformaticaUniPD)

- [Moodle](http://bit.ly/2oyBuZ4)

- [Occupazione Aule](https://bit.ly/OccupazioneAuleInformaticaUniPD)


- **Informazioni dai Tutor**
- [Gruppo Facebook](https://bit.ly/GruppoTutorInformaticaUniPD)
- [E-Learning Ufficiale](https://bit.ly/InfoTutorInformaticaUniPD)

- [Documenti](http://bit.ly/DocumentiInformaticaUniPD) (I verbali del CCS sono attualmente protetti da password, per prenderne visione contattare la segreteria didattica in TA)

***

## Il FIUP nei social
Ci trovate su:
- [Instagram](https://www.instagram.com/fiupd/)
- [Twitter](https://twitter.com/fiupd)
- [GitHub](https://github.com/FIUP)

### Telegram
- [Gruppo](https://telegram.me/FIUPd)
- [Canale](https://telegram.me/infofromfiup)
- [Commercio Libri](https://telegram.me/FIUPBooks)
- Gruppi dedicati ai singoli corsi
  - [Analisi Matematica](https://t.me/joinchat/Afev3UAWaW0EpaabbOz4yQ)
  - [Programmazione](https://t.me/joinchat/CNmpL0LJL5CyHxOox9AZdw)
  - [Algoritmi e Strutture Dati](https://t.me/unipd_asd)
  - [Automi e Linguaggi Formali](https://t.me/joinchat/CCc5rEL9aeOT2jjcWpAv1w)
  - [Basi di Dati](https://t.me/basiunipd)
  - [Programmazione ad Oggetti](https://t.me/joinchat/BNm1e0Ob23PCMKIAnOoq4g)
  - [Ingegneria del Software, coordinamento](https://t.me/joinchat/AanuJ0fOSgYWMoBPmSh-WQ)
  - [Programmazione Concorrente e Distribuita](https://t.me/unipd_pcd)
  - [Tecnologie Web](https://t.me/joinchat/AlFSeEXIue0B_o1rDVSZKg)

**Nota bene**: come potete vedere, non sono presenti gruppi di ogni singolo corso.
Chiunque può contribuire creando un nuovo gruppo dedicato al corso di suo interesse, qualora mancasse, comunicandolo in uno dei vari canali di comunicazione messi a disposizione. Ovviamente, il regolamento del FIUP va rispettato in ogni singolo gruppo.

[#ComputerScienceUnipd](https://twitter.com/hashtag/ComputerScienceUnipd)
